[
    {
        "question" : "Türkiye’nin Karadeniz’deki en büyük adası hangi şehirle aynı adı taşır ?",
        "correct_answer":"Giresun",
        "incorrect1":"Ordu",
        "incorrect2":"Sinop",
        "incorrect3":"Samsun"
    },
    {
        "question" : "Duru sakin havada çıkan kuru soğuk anlamına gelen ayaz kelimesinin kökeni hangisidir ?",
        "correct_answer":"Aydınlık ",
        "incorrect1":"Keskinlik",
        "incorrect2":"Karanlık",
        "incorrect3":"Yalnızlık"
    },
    {
        "question" : "Size izlemediğiniz bir filmle ilgili hangisi söyleyen kişi “spoiler” vermiş olur?",
        "correct_answer":"Sonunun nasıl bittiğini",
        "incorrect1":"Başrol oyuncusunun adını",
        "incorrect2":"Yönetmenin kim olduğunu",
        "incorrect3":"Hangi ülkede çekildiğini"
    },
    {
        "question" : "40 yolcusu bulunan bir belediye otobüsünden, bir durakta 15 yolcu inip 9 yeni yolcu binmişse, son durumda yolcu sayısı kaç olur?",
        "correct_answer":"34",
        "incorrect1":"44",
        "incorrect2":"36",
        "incorrect3":"46"
    },
    {
        "question" : "“Karaman”, “merinos”, “kıvırcık” hangi hayvanın türleridir?",
        "correct_answer":"Koyun",
        "incorrect1":"At",
        "incorrect2":"Sığır",
        "incorrect3":"Keçi"
    },
    {
        "question" : "Sezen Aksu, “Gülümse, hadi gülümse, bulutlar gitsin” diye başlayan şarkısında, hangi hayvanının bile olmadığından bahseder?",
        "correct_answer":"Kedi",
        "incorrect1":"Köpek",
        "incorrect2":"Tavşan",
        "incorrect3":"Kuş"
    },
    {
        "question" : "“Kırlent” hangisinin bir türüdür?",
        "correct_answer":"Yastık",
        "incorrect1":"Halı",
        "incorrect2":"Nevresim",
        "incorrect3":"Yorgan"
    },
    {
        "question" : "“Ekşimik”, “feta” ve “çedar” hangisinin türleridir?",
        "correct_answer":"Peynir",
        "incorrect1":"Mantar",
        "incorrect2":"Üzüm",
        "incorrect3":"Makarna"
    },
    {
        "question" : "“Crunch”, “squat” ve “plank” hangi alanda kullanılan terimlerdir?",
        "correct_answer":"Spor",
        "incorrect1":"Sigortacılık",
        "incorrect2":"Müzik",
        "incorrect3":"Resim"
    },
    {
        "question" : "“Akçaabat”, “İnegöl”, “Tire” gibi yerlerin hangi tür yiyeceği meşhurdur?",
        "correct_answer":"Köfte",
        "incorrect1":"Dondurma",
        "incorrect2":"Helva",
        "incorrect3":"Kebap"
    },
    {
        "question" : "“Göbekli”, “şeker” ve “kan” hangi meyvenin türleridir?",
        "correct_answer":"Portakal",
        "incorrect1":"Kiraz",
        "incorrect2":"Mandalina",
        "incorrect3":"Karpuz"
    },
    {
        "question" : "Boksta, bükük kolla aşağıdan yukarıya doğru çeneye atılan yumruğa ne ad verilir?",
        "correct_answer":"Aparkat",
        "incorrect1":"Kroşe",
        "incorrect2":"Swing",
        "incorrect3":"Punch"
    },
    {
        "question" : "Sebzeli, etli birçok farklı tarifle hazırlanan, Çin mutfağına özgü, çorba içinde pişirilen erişte veya şehriyeye ne ad verilir?",
        "correct_answer":"Noodle",
        "incorrect1":"Wasabi",
        "incorrect2":"Tofu",
        "incorrect3":"Taco"
    },
    {
        "question" : "Değeri olan şeyleri, kimseleri koruyan veya sayan, iyilikbilir kişiler için kullanılan ifade hangisidir?",
        "correct_answer":"Kadirşinas",
        "incorrect1":"Müşkülpesent",
        "incorrect2":"Nanemolla",
        "incorrect3":"Vakur"
    },
    {
        "question" : "Araçların bir ana yoldaki trafiğe daha güvenli şekilde katılmaları için yapılmış “katılma şeridi” de denilen şeritlere ne ad verilir?",
        "correct_answer":"Hızlanma şeridi",
        "incorrect1":"Sol şerit",
        "incorrect2":"Tırmanma şeridi",
        "incorrect3":"Emniyet şeridi"
    },
    {
        "question" : "Hangi tatlı genellikle önüne “fırın” kelimesi eklenerek isimlendirilir?",
        "correct_answer":"Sütlaç",
        "incorrect1":"Şöbiyet",
        "incorrect2":"Künefe",
        "incorrect3":"Keşkül"
    },
    {
        "question" : "Elindeki parayı gösterip “İki ellilik var mı?” diye soran biri, muhtemelen hangi renkte bir para tutuyordur?",
        "correct_answer":"Mavi",
        "incorrect1":"Turuncu",
        "incorrect2":"Yeşil",
        "incorrect3":"Kırmızı"
    },
    {
        "question" : "Yemeğin çok tuzlu olması durumunda, tuzunu alması için yemeğin içine genellikle hangisi atılır?",
        "correct_answer":"Patates",
        "incorrect1":"Soğan",
        "incorrect2":"Domates",
        "incorrect3":"Sarımsak"
    },
    {
        "question" : "“Buldozer”, “vinç” ve “forklift” gibi iş makinelerini kullanan kişiler hangi adla anılır?",
        "correct_answer":"Operatör",
        "incorrect1":"Kaptan",
        "incorrect2":"Pilot",
        "incorrect3":"Vatman"
    },
    {
        "question" : "Giysilerin üzerindeki S, M, L, XL gibi işaretler hangisi konusunda bilgi verme amaçlıdır?",
        "correct_answer":"Giysilerin ölçüsü",
        "incorrect1":"Malzemenin kalitesi",
        "incorrect2":"Malzemenin türü",
        "incorrect3":"Dikim yapılan yer"
    },
    {
        "question" : "İki alana bir bedava kampanyası olan bir üründen 48 tane alan bir kişi, bunların kaç tanesi için para ödemiş olur?",
        "correct_answer":"32",
        "incorrect1":"36",
        "incorrect2":"30",
        "incorrect3":"34"
    },
    {
        "question" : "'Denizde dalga hoşgeldin abla’ sözünün geçtiği çocuk tekerlemesinde 'etek, bluz’ ifadesinden sonra bahsedilen turist hangi millettendir?",
        "correct_answer":"İngiliz",
        "incorrect1":"Japon",
        "incorrect2":"Fransız",
        "incorrect3":"Alman"
    },
    {
        "question" : "Ailesinden 'Scottish Fold’ veya 'Siyam’ cinslerinden birini isteyen çocuk hangi hayvandan almak istemektedir?",
        "correct_answer":"Kedi",
        "incorrect1":"Tavşan",
        "incorrect2":"Kuş",
        "incorrect3":"Köpek"
    },
    {
        "question" : "Belli bir yüksekliğe yatay olarak tutturulmuş çubuğa tutunup, kendini yukarı çekip çekip bırakan kişi, hangisini yapıyordur?",
        "correct_answer":"Barfiks çekmek",
        "incorrect1":"Mekik çekmek",
        "incorrect2":"Kürek çekmek",
        "incorrect3":"Şınav çekmek"
    },
    {
        "question" : "Oyuncuların hakemi aldatmaya yönelik hareketten ceza aldıkları spor hangisidir?",
        "correct_answer":"Futbol",
        "incorrect1":"Golf",
        "incorrect2":"Tenis",
        "incorrect3":"Bilardo"
    },
    {
        "question" : "'Çift anadal yapıyorum’ diyen bir öğrenci için hangisi söylenebilir?",
        "correct_answer":"2 lisans bölümünde okuyordur",
        "incorrect1":"Okulunu uzatmıştır",
        "incorrect2":"Yüksek lisans ve master yapıyordur",
        "incorrect3":"2 farklı üniversitede okuyordur"
    },
    {
        "question" : "'Maden’, 'Sürü', 'Pehlivan’ gibi filmlerle 7 Altın Portakal kazanmış, Yeşilçam’ın 'Damat Ferit’i kimdir?",
        "correct_answer":"Tarık Akan",
        "incorrect1":"Ekrem Bora",
        "incorrect2":"Tanju Gürsu",
        "incorrect3":"Tuncel Kurtiz"
    },
    {
        "question" : "Görme engelli kişiler için üretilen ve yön bulmalarını sağlayan kabartmalı taşlar genellikle ne renktir?",
        "correct_answer":"Sarı",
        "incorrect1":"Kırmızı",
        "incorrect2":"Yeşil",
        "incorrect3":"Mavi"
    },
    {
        "question" : "Sırt sırta verip kollarını iki yana açan kişiden, birinin sol kolu kuzeyi gösteriyorsa diğerinin sağ kolu hangi yönü gösterir?",
        "correct_answer":"Kuzey",
        "incorrect1":"Doğu",
        "incorrect2":"Güney",
        "incorrect3":"Batı"
    },
    {
        "question" : "'Köşe gönderi’ hangi sporla ilgili bir terimdir?",
        "correct_answer":"Futbol",
        "incorrect1":"Tenis",
        "incorrect2":"Voleybol",
        "incorrect3":"Basketbol"
    },
    {
        "question" : "'Hünkârbeğendi’ pişirmek için mutfağa girdiğinizde hangi malzemeye ihtiyacınız olmaz?",
        "correct_answer":"Bulgur",
        "incorrect1":"Süt",
        "incorrect2":"Patlıcan",
        "incorrect3":"Un"
    },
    {
        "question" : "Hangisi cilt üzerindeki ölü hücrelerin temizlenerek dışarı atılmasını sağlayan bir işlemdir?",
        "correct_answer":"Peeling",
        "incorrect1":"Liposuction",
        "incorrect2":"Akupunktur",
        "incorrect3":"Botoks"
    },
    {
        "question" : "'Dörtlüleri yak’ denildiğinde otomobildeki hangi parça kastedilir?",
        "correct_answer":"Flaşör",
        "incorrect1":"Reflektör",
        "incorrect2":"Selektör",
        "incorrect3":"Karbüratör"
    },
    {
        "question" : "",
        "correct_answer":"",
        "incorrect1":"",
        "incorrect2":"",
        "incorrect3":""
    },
    {
        "question" : "",
        "correct_answer":"",
        "incorrect1":"",
        "incorrect2":"",
        "incorrect3":""
    }
]